% =====================================================================
%  CV — Ana Sofia Arango Yanza
%  Compilador recomendado: XeLaTeX (mejores fuentes)
%  Fallback: pdfLaTeX (también compila, fuentes menos finas)
%  Estilo: moderno minimalista — una columna, optimizado para ATS
% =====================================================================

\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% ----- Geometría de página -----
\usepackage[
  a4paper,
  top=1.4cm,
  bottom=1.4cm,
  left=1.6cm,
  right=1.6cm
]{geometry}

% ----- Codificación (para pdfLaTeX fallback) -----
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}

% ----- Tipografía -----
\usepackage[default,scale=0.95]{sourcesanspro}

% ----- Colores -----
\usepackage{xcolor}
\definecolor{accent}{HTML}{C7385A}   % coral profundo (legible para ATS)
\definecolor{ink}{HTML}{1a1a1a}      % texto principal
\definecolor{muted}{HTML}{6b6b6b}    % texto secundario
\definecolor{rule}{HTML}{d4d4d4}     % línea divisoria

% ----- Headings y reglas -----
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}
  {\color{ink}\large\bfseries\MakeUppercase}
  {}{0pt}{}
  [\vspace{2pt}\color{rule}\titlerule\vspace{4pt}]
\titlespacing*{\section}{0pt}{12pt}{4pt}

% ----- Links sin caja -----
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=accent,
  linkcolor=ink,
}

% ----- Listas más compactas -----
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{leftmargin=*, topsep=2pt, itemsep=1pt, parsep=0pt, label={\color{accent}$\bullet$}}

% ----- Sin numeración de página -----
\pagestyle{empty}

% ----- Helpers para entradas del CV -----
\newcommand{\cventry}[4]{%
  \noindent\textbf{\color{ink}#1}\hfill{\color{muted}\small#2}\\
  {\color{ink}\itshape#3}\hfill{\color{muted}\small#4}\par
  \vspace{2pt}
}

\newcommand{\cvaward}[3]{%
  \noindent{\color{ink}#1}\hfill{\color{muted}\small#3}\\
  {\color{muted}\small#2}\par\vspace{4pt}
}

% Proyecto: #1 título+rol, #2 fecha/link, #3 subtítulo/cliente, #4 bullets, #5 stack
\newcommand{\cvproject}[5]{%
  \noindent\textbf{\color{ink}#1}\hfill{\color{muted}\small#2}\\
  {\color{accent}\small\itshape#3}\par
  \vspace{1pt}
  {\color{ink}#4}
  \vspace{1pt}\par
  {\color{muted}\small\textbf{Tecnologías:} #5}\par\vspace{6pt}
}

% Skill row: #1 categoría, #2 lista
\newcommand{\cvskill}[2]{%
  \noindent{\color{ink}\small\textbf{#1}}\hspace{0.4em}{\color{muted}\small#2}\par\vspace{2pt}
}

% Sin sangría de párrafo
\setlength{\parindent}{0pt}

% =====================================================================
\begin{document}

% =====================================================================
%  HEADER — Nombre + datos de contacto
% =====================================================================
\begin{center}
  {\huge\bfseries\color{ink} Ana Sofia Arango Yanza}\\[4pt]
  {\color{muted}\small
    Popayán, Colombia\ \textbullet\
    \href{mailto:sofiaarango141@gmail.com}{sofiaarango141@gmail.com}\
    \textbullet\ +57 310 668 3378
  }\\[2pt]
  {\color{muted}\small
    \href{https://ana-sofia-arango.vercel.app}{ana-sofia-arango.vercel.app}\
    \textbullet\
    \href{https://linkedin.com/in/ana-sofia-arango}{linkedin.com/in/ana-sofia-arango}\
    \textbullet\
    \href{https://github.com/Sofii141}{github.com/Sofii141}
  }
\end{center}

\vspace{4pt}

% =====================================================================
%  PERFIL — resumen ejecutivo (1-2 líneas)
% =====================================================================
\section*{Perfil}
{\color{ink}
Estudiante de Ingeniería de Sistemas (9° semestre, promedio 4.5/5.0) y
desarrolladora full-stack con experiencia liderando proyectos de software para
entidades públicas y construyendo soluciones de IA generativa con LLMs y sistemas
multiagente. Me apasiona el detalle, el diseño de producto y la intersección
entre el desarrollo de software y la inteligencia artificial. Bilingüe
(español / inglés).
}

% =====================================================================
%  EDUCACIÓN
% =====================================================================
\section*{Educación}

\cventry
  {Universidad del Cauca}{Ago. 2022 -- Jun. 2027 (esperado)}
  {Ingeniería de Sistemas}{Popayán, Colombia}

\vspace{-2pt}
{\color{ink}\small Promedio acumulado: \textbf{4.5 / 5.0} \textbullet\ Cursando 9° semestre}

% =====================================================================
%  RECONOCIMIENTOS Y AFILIACIONES
% =====================================================================
\section*{Reconocimientos y afiliaciones}

\cvaward
  {Matrícula de Honor — Universidad del Cauca}
  {Otorgada en 3 ocasiones por promedio académico sobresaliente.}
  {2023 -- 2026}

\cvaward
  {\textbf{Primer Puesto} — Categoría ``Innovación en Acción''}
  {Primera Feria de Proyectos Académicos y IV Encuentro de Egresados, Programa de Ingeniería de Sistemas — Universidad del Cauca.}
  {Abr. 2026}

\cvaward
  {Ponente — ``Clasificación de Niveles de Demencia en Imágenes MRI con Deep Learning''}
  {Póster y artículo presentados en la Primera Feria de Proyectos Académicos, Universidad del Cauca.}
  {Abr. 2026}

\cvaward
  {Ponente — ``Optimización Bayesiana de una Red Neuronal Convolucional para la Detección de Ondas P''}
  {Póster presentado en el V Encuentro \emph{Ciencia al Parque}, Mesa de Investigaciones Cauca.}
  {Dic. 2025}

\cvaward
  {Miembro activa — Semillero de Investigación en Ciencia de Datos}
  {Universidad del Cauca. Participación en proyectos de investigación y eventos académicos.}
  {2025 -- Presente}

\cvaward
  {Miembro activa — Rama Estudiantil IEEE, Universidad del Cauca}
  {Apoyo en la organización de eventos académicos y técnicos.}
  {2025 -- Presente}

% =====================================================================
%  PROYECTOS DESTACADOS
% =====================================================================
\section*{Proyectos destacados}

\cvproject
  {Vigía Cauca — Líder de equipo \& Desarrolladora Full-Stack}
  {2026}
  {Plataforma web para la Secretaría de Gobierno del Cauca (Gobernación)}
  {\begin{itemize}
    \item Lideré el equipo de desarrollo en todas las etapas del proyecto, desde el levantamiento de requisitos hasta la entrega formal al cliente.
    \item Desarrollé frontend (React + Leaflet) y backend (Spring Boot + PostgreSQL) de un sistema de gestión georreferenciada de incidentes de seguridad bajo arquitectura hexagonal y de microservicios.
    \item Implementé autenticación por roles, dashboards interactivos con mapas de calor y reportes exportables (PDF / Excel), con integración continua en GitHub Actions.
  \end{itemize}}
  {React, Leaflet, Spring Boot, Java, PostgreSQL, Docker, GitHub Actions}

\cvproject
  {AIMO — Desarrolladora Full-Stack \& IA}
  {2026 \textbullet\ \href{https://aimo-amber.vercel.app}{aimo-amber.vercel.app}}
  {Asistente conversacional de apoyo emocional para estudiantes universitarios}
  {\begin{itemize}
    \item Construí un sistema multiagente en cascada con LLMs (LLaMA 3.3-70B, GPT-4, Claude Sonnet 4.5) aplicando la metodología \emph{LLM-as-a-Judge} para evaluar empatía en tiempo real.
    \item Desarrollé el backend (Python + Flask) integrando múltiples proveedores de IA (Groq, OpenAI, AWS Bedrock) y el frontend (React + Vite).
    \item Desplegué la aplicación full-stack en producción (Vercel + Railway).
  \end{itemize}}
  {Python, Flask, React, LLMs, Groq, OpenAI, AWS Bedrock}

\cvproject
  {Portafolio personal}
  {2026 \textbullet\ \href{https://ana-sofia-arango.vercel.app}{ana-sofia-arango.vercel.app}}
  {Sitio personal editorial con navegación full-page y animaciones}
  {\begin{itemize}
    \item Diseñé y desarrollé un portafolio con sistema de navegación full-page, transiciones tipo diapositiva, soporte bilingüe (ES / EN) y múltiples temas de color.
  \end{itemize}}
  {Next.js 15, React 19, TypeScript, Tailwind CSS, Framer Motion}

% =====================================================================
%  HABILIDADES TÉCNICAS
% =====================================================================
\section*{Habilidades técnicas}

\cvskill{Lenguajes}{Java, Python, TypeScript, JavaScript, C\#, SQL, HTML5, CSS3}
\cvskill{Frontend}{React, Next.js, Angular, React Native, Tailwind CSS, Leaflet}
\cvskill{Backend}{Spring Boot, Flask, Node.js, ASP.NET Core, APIs REST}
\cvskill{IA / Datos}{LLMs, sistemas multiagente, prompt engineering, TensorFlow, Scikit-learn, OpenAI, AWS Bedrock, Groq}
\cvskill{Bases de datos}{PostgreSQL, MySQL, MongoDB, Oracle, Entity Framework}
\cvskill{Cloud \& DevOps}{AWS, Vercel, Railway, Docker, Git, GitHub Actions}
\cvskill{Arquitectura}{Microservicios, hexagonal, onion, atomic design}
\cvskill{Herramientas}{Git, GitHub, Figma}

% =====================================================================
%  CERTIFICACIONES
% =====================================================================
\section*{Certificaciones}

\cvskill{NVIDIA Deep Learning Institute}{Rapid Application Development with LLMs \textbullet\ Building LLM Applications with Prompt Engineering \textbullet\ Generative AI Explained \textbullet\ Transformer-Based NLP \textbullet\ Getting Started with Deep Learning \textbullet\ Accelerating End-to-End Data Science Workflows}
\vspace{2pt}
\cvskill{Cisco Networking Academy}{CCNA: Introduction to Networks \textbullet\ CCNA: Switching, Routing \& Wireless Essentials \textbullet\ Junior Cybersecurity Analyst Career Path \textbullet\ Introduction to Cybersecurity}

% =====================================================================
%  IDIOMAS
% =====================================================================
\section*{Idiomas}

\cvskill{Español}{Nativo}
\cvskill{Inglés}{Intermedio (B1-B2) — lectura y escritura técnica con fluidez}

\end{document}
